\section{Цель работы}
Изучить методику для выполнения оценивания компетентности группы экспертов на стадии выявления знаний. 

\section{Результаты выполнения задания}
Били изучены теоритические материалы, а так же применена на практическом примере методика для выполнения оценивания компетентности группы экспертов на стадии выявления знаний. В среде Matlab(octave) была разработана программа для подсчета компетентности экспертов. С помошью разработанной программы были рассчитаны коэффичиенты компетентности пятого порядка для имеющихся данных.


\section{Описание проделанной работы}
В среде Matlab были произведены вычисление коэффициентов. Для этого, на первом этапе задаются исходные данные. Затем последовательно вычисляются коэффициенты от первого до пятого рангов. Код представлен в лист.~\ref{solution}.

\begin{lstlisting}[caption={Код решения},label=solution]
k = [1, 1, 1, 1, 1]
X = [[1, 0, 0, 0, 1],
     [0, 1, 1, 1, 0],
     [1, 0, 1, 1, 1],
     [0, 0, 1, 1, 1],
     [1, 0, 0, 0, 1]]

rank = 5
experts_count = rows(X)
     
for h = 1:rank
    weighted_summ = sum(X * k');
    for i = 1:experts_count
        new_k(i) = sum(X(i, :) .* k) / weighted_summ;
    endfor
    
    k = new_k
endfor
\end{lstlisting}

Результат вычисления коэффициентов 1-5 уровня показаны в табл.~\ref{results} (строки соответствуют рангам, столбцы -- экспертам).

\begin{table}[]
\centering
\caption{Результаты}
\label{results}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
h    & 1        & 2        & 3        & 4        & 5        \\ \hline
1    & 0.14286  & 0.21429  & 0.28571  & 0.21429  & 0.14286  \\ \hline
2    & 0.10526  & 0.26316  & 0.28947  & 0.23684  & 0.10526  \\ \hline
3    & 0.081633 & 0.306122 & 0.285714 & 0.244898 & 0.081633 \\ \hline
4    & 0.066116 & 0.338843 & 0.280992 & 0.247934 & 0.066116 \\ \hline
5    & 0.055363 & 0.363322 & 0.276817 & 0.249135 & 0.055363 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Выводы}
Разработаная программа может использоваться для вычисления коэффициентов компетентности для различных исходных данных. Использование более высоких рангов позволяет учитывать компетентность экспертов при интерпритации их суждений о компетентности участников группы. Однако решение сходится, и начиная с некоторого ранга изменения становятся незначительными.